<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Politique on Documentation de Brahim Hamdouni</title>
    <link>/fr/categories/politique/</link>
    <description>Recent content in Politique on Documentation de Brahim Hamdouni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2015 12:30:13 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/fr/categories/politique/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Citation politique du jour</title>
      <link>/citation-politique-du-jour/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 12:30:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>/citation-politique-du-jour/</guid>
      <description>« Un peuple prêt à sacrifier un peu de liberté pour un peu de sécurité ne mérite ni l&amp;#8217;une ni l&amp;#8217;autre, et finit par perdre les deux. »   — Benjamin Franklin</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inspiration</title>
      <link>/inspiration/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2010 11:44:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>/inspiration/</guid>
      <description>Jouer ensemble pour changer le monde, d&amp;#8217;où qu&amp;#8217;on soit, sans se rencontrer&amp;#8230; C&amp;#8217;est beau, c&amp;#8217;est bien fait et c&amp;#8217;est utile.
Cette association propose d&amp;#8217;aller au devant des artistes du monde, avec son équipement audio mobile, pour les enregistrer mais surtout pour les mixer, et rassembler leurs voix et musiques dans ces oeuvres &amp;#8220;communautaires&amp;#8221;. Ces oeuvres sont alors vendues et le profit sert à continuer l&amp;#8217;expérience et financer des projets locaux autour de la musique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le système économique capitaliste est un désastre</title>
      <link>/le-systeme-economique-capitaliste-est-un-desastre/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2009 21:42:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>/le-systeme-economique-capitaliste-est-un-desastre/</guid>
      <description>Ecoutez l&amp;#8217;interview de Ricardo Petrella qui milite pour un renouveau du système impliquant les citoyens et les entreprises créatrices de valeur (par opposition aux entreprises destructrices comme les financières).
Il explique que le capitalisme est incapable de régir notre monde car il ne met pas l&amp;#8217;homme et la nature en priorité, et que certains biens et services ne peuvent pas être soumis aux logiques mercantiles. Cette crise est, pour lui, l&amp;#8217;occasion de repenser l&amp;#8217;économie mondiale en tenant compte des biens communs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Girl Effect ou comment développer le monde par les femmes</title>
      <link>/the-girl-effect-ou-comment-developper-le-monde-par-les-femmes/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2008 16:26:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>/the-girl-effect-ou-comment-developper-le-monde-par-les-femmes/</guid>
      <description>Voici une présentation du &amp;#8220;girl effect&amp;#8221;, ou effet fille, dans laquelle on nous explique comment combatre la pauvreté en orientant les efforts sur les filles. Par exemple, au Bangladesh, à l&amp;#8217;aide d&amp;#8217;un crédit de 4000 Takka, une jeune fille a acheté une vache, qui rapporte par sa production de lait 500 Takka par mois, consacrés au remboursement du prêt, à l&amp;#8217;alimentation, à l&amp;#8217;éducation de son jeune frêre, etc&amp;#8230; etc&amp;#8230;
Mais pourquoi se concentrer sur les filles ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mes 3 propositions pour alléger les cartables</title>
      <link>/mes-3-propositions-pour-alleger-les-cartables/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2008 16:56:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mes-3-propositions-pour-alleger-les-cartables/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Encore une news qui tombe sur &lt;a title=&#34;La dépêche&#34; href=&#34;http://www.ladepeche.fr/article/2008/10/03/479283-Le-cartable-toujours-trop-lourd.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;la lourdeur des cartables&lt;/a&gt; d&amp;#8217;école des bambins, sur le nombre impressionnant de livres, de fournitures à transbahuter de l&amp;#8217;école à la maison, et vice-et-versa, avec à chaque fois le coup de gueules des associations de parents, l&amp;#8217;alerte des médecins sur la déformation de la colonne des enfants et des risques de frein de la croissance.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>