<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Art on Ordinary Tech Chronicle</title>
    <link>http://brahim.hamdouni.com/categories/art/</link>
    <description>Recent content in Art on Ordinary Tech Chronicle</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 10 May 2012 16:18:05 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://brahim.hamdouni.com/categories/art/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Prometheus : Le dernier Ridley Scott</title>
      <link>http://brahim.hamdouni.com/prometheus-le-dernier-ridley-scott/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2012 16:18:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brahim.hamdouni.com/prometheus-le-dernier-ridley-scott/</guid>
      <description>Sortie le 30 mai 2012 du dernier film de Ridley Scott. Au vue de la bande annonce, on suppute un lien quelconque avec Alien : en tous les cas, les rumeurs vont bon train dans ce sens ;-).
Et si la page wikipédia du film est juste, le doute n&amp;#8217;est plus permis.
[youtube Oxv5SP3sags] Alors, les paris sont ouverts !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vocaloid ou comment faire chanter les robots</title>
      <link>http://brahim.hamdouni.com/vocaloid-ou-comment-faire-chanter-les-robots/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2010 15:56:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brahim.hamdouni.com/vocaloid-ou-comment-faire-chanter-les-robots/</guid>
      <description>Yamaha a créé un logiciel permettant à l&amp;#8217;ordinateur de chanter des textes accompagnés de musique. J&amp;#8217;avais déjà connaissance d&amp;#8217;expérimentations dans la synthèse vocale, et je savais qu&amp;#8217;on était arrivé à un niveau correct et compréhensible. Mais là, on est bien au dessus puisqu&amp;#8217;il s&amp;#8217;agit de chanter ! La techno s&amp;#8217;appelle Vocaloid et le résultat est tout simplement surprenant. L&amp;#8217;exploit est en parti dû à l&amp;#8217;utilisation de voix d&amp;#8217;acteurs ou chanteurs qui sont re-combinés dans leur outil pour donner cette qualité de rendu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Art, Science &amp; Education</title>
      <link>http://brahim.hamdouni.com/art-science-education/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2010 12:27:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brahim.hamdouni.com/art-science-education/</guid>
      <description>Bruce Chapiro est médecin. En 1990, il tombe sous le charme d&amp;#8217;images produites par ordinateur. Depuis, il conçoit d&amp;#8217;incroyables machines pour produire des oeuvres d&amp;#8217;art. Ma préféré &amp;#8220;Sisyphe&amp;#8221; permet de dessiner dans le sable des formes géométriques à l&amp;#8217;aide d&amp;#8217;une boule d&amp;#8217;acier pilotée par des aimants. Cela ressemble un peu autélécran d&amp;#8217;antan mais piloté par la précision d&amp;#8217;un ordinateur et guidé par la beauté de formules mathématiques. Bruce utilise son expérience et ses machines comme outils d&amp;#8217;éducation pour faire découvrir aux plus jeunes l&amp;#8217;univers fantastique des sciences, de façon concrète et artistique.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>