<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>service on Brahim Hamdouni  ·  ابراهيم</title>
    <link>https://brahim.hamdouni.com/tags/service/</link>
    <description>Recent content in service on Brahim Hamdouni  ·  ابراهيم</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2015 17:32:11 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://brahim.hamdouni.com/tags/service/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Marchandage</title>
      <link>https://brahim.hamdouni.com/post/2015-02-09-marchandage/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2015 17:32:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://brahim.hamdouni.com/post/2015-02-09-marchandage/</guid>
      <description>Aujourd&amp;rsquo;hui, je me sens dans la peau de ce vendeur.
Vidéo
Après avoir shooter une proposition commerciale à un client, ce dernier me répond être intéressé mais à un prix bien inférieur. Ca m&amp;rsquo;a rappelé cet extrait des bronzés :-D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Finalement Sosh aime les entrepreneurs</title>
      <link>https://brahim.hamdouni.com/post/2012-10-17-finalement-sosh-aime-les-entrepreneurs-meme-sil-ne-le-sait-pas/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2012 12:38:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://brahim.hamdouni.com/post/2012-10-17-finalement-sosh-aime-les-entrepreneurs-meme-sil-ne-le-sait-pas/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai eu quelques déboires pour ouvrir une ligne Sosh en tant que société. Mais sachant que j&amp;rsquo;étais dans mon droit, et avec persévérance j&amp;rsquo;ai finis par obtenir gain de cause : Sosh m&amp;rsquo;a enfin ouvert une ligne au nom de Softinnov.
Chouette, à moi les joies et peines du réseau Orange en illimité pour 25 euros ! Et finalement, la solution était simple : remplir le formulaire de souscription avec les informations sociétés et joindre un KBis au dossier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sosh n&#39;aime pas les entrepreneurs....</title>
      <link>https://brahim.hamdouni.com/post/2012-07-12-sosh-naime-pas-les-entrepreneurs/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2012 17:34:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://brahim.hamdouni.com/post/2012-07-12-sosh-naime-pas-les-entrepreneurs/</guid>
      <description>Dialogue de sourd, aujourd&amp;rsquo;hui, avec une web-conseillère de Sosh, auprès de laquelle j&amp;rsquo;ai tenté vainement de lui faire comprendre qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y avait rien dans les conditions générales qui m&amp;rsquo;empêchait de souscrire une offre au nom de ma boîte. Seule réponse faite : &amp;ldquo;c&amp;rsquo;est que pour les particuliers, pour les pros, allez voir chez Orange !&amp;rdquo;. A croire qu&amp;rsquo;Orange ne souhaite pas se délester de cette vache à lait.
J&amp;rsquo;aime pas qu&amp;rsquo;on me prenne pour une vache !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FacturationZen, un cas d’utilisation pratique chez Softinnov</title>
      <link>https://brahim.hamdouni.com/post/2010-12-01-facturationzen-un-cas-dutilisation-pratique-chez-softinnov/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Dec 2010 10:22:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://brahim.hamdouni.com/post/2010-12-01-facturationzen-un-cas-dutilisation-pratique-chez-softinnov/</guid>
      <description>Depuis un an et demi maintenant, nous utilions FacturationZen comme unique moyen de facturation, et cela nous a vraiment changé la vie !
Comme beaucoup, lorsque nous avons débuté en 2002, les factures étaient faites à la main sur un tableur, avec tous les problèmes que cela engendre. Pour moi, les principaux désagréments étaient :
 une seule personne peut établir les factures, en l’occurence moi en tant que gérant car c’est moi qui avait le fichier à jour la numérotation des factures est gérée manuellement, et cela m’est arrivé de me planter au début en reprenant un numéro déjà existant il fallait que je sois au bureau pour faire mes factures alors que j’étais souvent en déplacement le look des factures étaient moyen : j’avais bien mis mon logo mais le tableur n’est pas forcèment le meilleur outil de design  Depuis la mise en place de FacturationZen, j’ai retrouvé une certaine sérénité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bloguer pour devenir riche</title>
      <link>https://brahim.hamdouni.com/post/2010-06-14-bloguer-pour-devenir-riche/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jun 2010 23:06:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://brahim.hamdouni.com/post/2010-06-14-bloguer-pour-devenir-riche/</guid>
      <description>C&amp;rsquo;est fou ce qu&amp;rsquo;on trouve comme blogueurs qui vous expliquent comment devenir riche en&amp;hellip; bloguant.
Ca me rappelle furieusement cette méthode immorale qui consiste à proposer à tout à chacun de s&amp;rsquo;enrichir facilement tout en restant à la maison. Vous n&amp;rsquo;avez jamais reçu ce genre de pubs? Celles qui vous promet de vous envoyer la méthode infaillible pour gagner 10 fois votre salaire sans bouger de chez vous ? Évidemment le tout moyennant finances !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GMail off-line</title>
      <link>https://brahim.hamdouni.com/post/2009-02-04-gmail-off-line/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2009 13:49:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://brahim.hamdouni.com/post/2009-02-04-gmail-off-line/</guid>
      <description>Et hop ! La fonctionnalité que j&amp;rsquo;attendais dans gmail est arrivée dans le lab de Google : la possibilité de consulter ses emails sans être connecté.
Activable seulement si on utilise gmail en anglais (c&amp;rsquo;est la condition pour utiliser le lab de Google), c&amp;rsquo;est une véritable avancée pour moi qui utilise essentiellement l&amp;rsquo;interface web pour gérer ma bal. Une fois installée, il n&amp;rsquo;y a rien à gérer, la synchro se fait automatiquement et on peut consulter et créer des messages sans connexion.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
