<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Monde on Documentation de Brahim Hamdouni</title>
    <link>/fr/categories/monde/</link>
    <description>Recent content in Monde on Documentation de Brahim Hamdouni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Sep 2010 16:46:42 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/fr/categories/monde/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Des millions pour la Khan Academy</title>
      <link>/des-millions-pour-la-khan-academy/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Sep 2010 16:46:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/des-millions-pour-la-khan-academy/</guid>
      <description>Il y a quelques temps, j&amp;#8217;avais fais une note sur la Khan Academy : je trouvais génial le gars et son initiative de mettre en ligne des cours sur tous les sujets qui l&amp;#8217;intéressaient. Et bien, j&amp;#8217;apprends que Google lui accorde des fonds dans le cadre de leur projet 10 puissance 100 ! Ce ne sont pas moins de 10 millions de dollars à se partager entre les 5 lauréats sélectionnés par Google, pour financer leurs idées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Votre “Cartao de Cidadao”, svp.</title>
      <link>/votre-cartao-de-cidadao-svp/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2010 15:58:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>/votre-cartao-de-cidadao-svp/</guid>
      <description>Carte du citoyen portugaise Vous ne parlez pas portugais ? C&amp;#8217;est dommage, car sachez que nos voisins ibériques disposent depuis quelques temps d&amp;#8217;une évolution technologique que j&amp;#8217;aurai appréciée pour notre Gaule : la carte du citoyen, une petite carte qui permet de s&amp;#8217;identifier auprès de tous les services publics !
Non seulement elle fait office de carte universelle : identité, carte d&amp;#8217;électeur, sécurité sociale (vitale?), impôts, santé, &amp;#8230; mais elle intègre également une puce qui joue le rôle d&amp;#8217;authentificateur (accès sécurisé et signature électronique) et permet de stocker des données personnelles (à la vitale).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sal Khan Academy</title>
      <link>/sal-khan-academy/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2010 09:23:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/sal-khan-academy/</guid>
      <description>Pour donner un coup de main à sa cousine éloignée par la distance, Sal (diminutif de Salman) filme des cours de maths qu&amp;#8217;il met à disposition sur youtube. Ca marche tellement bien qu&amp;#8217;il finit par quitter son job d&amp;#8217;analyste financier pour se consacrer à plein temps à son école en ligne, la KhanAcademy, gratuite et ouverte au monde : plus de 1200 vidéos allant de l&amp;#8217;algèbre à l&amp;#8217;histoire de la révolution française, qu&amp;#8217;il a entièrement réalisées seul !</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>