<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Invention on Ordinary Tech Chronicle</title>
    <link>http://brahim.hamdouni.com/categories/invention/</link>
    <description>Recent content in Invention on Ordinary Tech Chronicle</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Feb 2014 15:25:12 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://brahim.hamdouni.com/categories/invention/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Disruption : l’air bag pour les cyclistes</title>
      <link>http://brahim.hamdouni.com/disruption-lair-bag-pour-les-cyclistes/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2014 15:25:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brahim.hamdouni.com/disruption-lair-bag-pour-les-cyclistes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;alignleft size-full wp-image-919&#34; alt=&#34;girl-helmet&#34; src=&#34;http://brahim.hamdouni.com/wp-uploads/girl-helmet.jpg&#34; width=&#34;194&#34; height=&#34;194&#34; srcset=&#34;http://brahim.hamdouni.com/wp-uploads/girl-helmet.jpg 194w, http://brahim.hamdouni.com/wp-uploads/girl-helmet-150x150.jpg 150w&#34; sizes=&#34;(max-width: 194px) 100vw, 194px&#34; /&gt;Un air-bag qu&amp;#8217;on porte comme une écharpe, et qui se gonfle pour protéger la tête en cas d&amp;#8217;impact ? On leur a dit que c&amp;#8217;était impossible à faire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elles ont étudié 7 ans.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et elles l&amp;#8217;ont fait&amp;#8230;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PDF.JS : du PDF dans vos pages web sans plugins</title>
      <link>http://brahim.hamdouni.com/pdf-js-du-pdf-dans-vos-pages-web-sans-plugins/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2012 10:14:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brahim.hamdouni.com/pdf-js-du-pdf-dans-vos-pages-web-sans-plugins/</guid>
      <description>Il y a un an, je faisais une tirade sur le manque d&amp;#8217;innovation &amp;#8220;web&amp;#8221; dans les grosses structures et je prenais pour exemple un cas de visualisation de PDF au sein d&amp;#8217;un site.
Je proposais alors l&amp;#8217;utilisation de Google Docs qui mettait à disposition une application web de visualisation PDF en JavaScript mais cela ne pouvait marcher qu&amp;#8217;avec des PDF publiques (visibles par tous).
Et bien je suis tombé sur le projet PDF.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Votre “Cartao de Cidadao”, svp.</title>
      <link>http://brahim.hamdouni.com/votre-cartao-de-cidadao-svp/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2010 15:58:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brahim.hamdouni.com/votre-cartao-de-cidadao-svp/</guid>
      <description>Carte du citoyen portugaise Vous ne parlez pas portugais ? C&amp;#8217;est dommage, car sachez que nos voisins ibériques disposent depuis quelques temps d&amp;#8217;une évolution technologique que j&amp;#8217;aurai appréciée pour notre Gaule : la carte du citoyen, une petite carte qui permet de s&amp;#8217;identifier auprès de tous les services publics !
Non seulement elle fait office de carte universelle : identité, carte d&amp;#8217;électeur, sécurité sociale (vitale?), impôts, santé, &amp;#8230; mais elle intègre également une puce qui joue le rôle d&amp;#8217;authentificateur (accès sécurisé et signature électronique) et permet de stocker des données personnelles (à la vitale).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gmail Priority Inbox, Kesako ?</title>
      <link>http://brahim.hamdouni.com/gmail-priority-inbox-kesako/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Sep 2010 09:11:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brahim.hamdouni.com/gmail-priority-inbox-kesako/</guid>
      <description>Ce matin, en ouvrant Gmail, je tombe sur &amp;#8220;priority inbox&amp;#8221; ou &amp;#8220;boite de réception prioritaire&amp;#8221; en bon françois ! Après les filtres manuels, les filtres anti-spams, voilà que Google nous propose de classer automatiquement les mails importants pour nous dans Gmail !
Mais comment font-ils chez Google pour savoir ce qui est important pour moi ?
Et bien ils appliquent le principe de leur anti-spam, c&amp;#8217;est-à-dire quelques règles de bases et un système d&amp;#8217;apprentissage : en fonction des mails que vous lisez, de ceux auxquels vous répondez, de l&amp;#8217;expéditeur, et de vos éventuelles corrections (celui-ci est important, celui-là pas du tout), Google apprend à vous connaitre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vocaloid ou comment faire chanter les robots</title>
      <link>http://brahim.hamdouni.com/vocaloid-ou-comment-faire-chanter-les-robots/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2010 15:56:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brahim.hamdouni.com/vocaloid-ou-comment-faire-chanter-les-robots/</guid>
      <description>Yamaha a créé un logiciel permettant à l&amp;#8217;ordinateur de chanter des textes accompagnés de musique. J&amp;#8217;avais déjà connaissance d&amp;#8217;expérimentations dans la synthèse vocale, et je savais qu&amp;#8217;on était arrivé à un niveau correct et compréhensible. Mais là, on est bien au dessus puisqu&amp;#8217;il s&amp;#8217;agit de chanter ! La techno s&amp;#8217;appelle Vocaloid et le résultat est tout simplement surprenant. L&amp;#8217;exploit est en parti dû à l&amp;#8217;utilisation de voix d&amp;#8217;acteurs ou chanteurs qui sont re-combinés dans leur outil pour donner cette qualité de rendu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alternative au Captcha</title>
      <link>http://brahim.hamdouni.com/alternative-captcha/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2010 19:53:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brahim.hamdouni.com/alternative-captcha/</guid>
      <description>Le captcha ? C&amp;#8217;est ce test qu&amp;#8217;on vous demande de réussir pour prouver que vous n&amp;#8217;êtes pas un robot lorsque vous remplissez un formulaire. La plupart du temps, on nous demande de recopier un texte complétement déformé ou brouillé. C&amp;#8217;est enquiquinant et pas toujours évident d&amp;#8217;arriver à décrypter le texte.
 Du coup, quand je vois d&amp;#8217;autre façon de traiter le sujet, j&amp;#8217;applaudis. Et là, c&amp;#8217;est le cas chez &amp;#8220;They Make Apps&amp;#8221;, un site de référencement de développeurs qui a introduit une manière originale de séparer le bon grain de l&amp;#8217;ivraie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pranav Mistry, le génial indien du MIT</title>
      <link>http://brahim.hamdouni.com/pranav-mistry/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Feb 2010 11:45:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brahim.hamdouni.com/pranav-mistry/</guid>
      <description>Les inventions de Pranav Mistry sont géniales. J&amp;#8217;en avais déjà parlé dans ma brève sur 6e sens et il nous revient encore sur TED avec une nouvelle présentation enrichissante sur d&amp;#8217;autres expérimentations qu&amp;#8217;il mène dans son labo du MIT. Il finit par une nouvelle réjouissante : il compte mettre tous les softs sur lesquels il travaille en opensource afin de fournir ses technologies au plus grand monde.
Pensez à activer les sous-titres en français, via le lien &amp;#8220;View subtitles&amp;#8221;, à moins que l&amp;#8217;anglais avec l&amp;#8217;accent indien ne vous dérange pas 🙂 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Art, Science &amp; Education</title>
      <link>http://brahim.hamdouni.com/art-science-education/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2010 12:27:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brahim.hamdouni.com/art-science-education/</guid>
      <description>Bruce Chapiro est médecin. En 1990, il tombe sous le charme d&amp;#8217;images produites par ordinateur. Depuis, il conçoit d&amp;#8217;incroyables machines pour produire des oeuvres d&amp;#8217;art. Ma préféré &amp;#8220;Sisyphe&amp;#8221; permet de dessiner dans le sable des formes géométriques à l&amp;#8217;aide d&amp;#8217;une boule d&amp;#8217;acier pilotée par des aimants. Cela ressemble un peu autélécran d&amp;#8217;antan mais piloté par la précision d&amp;#8217;un ordinateur et guidé par la beauté de formules mathématiques. Bruce utilise son expérience et ses machines comme outils d&amp;#8217;éducation pour faire découvrir aux plus jeunes l&amp;#8217;univers fantastique des sciences, de façon concrète et artistique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6e sens</title>
      <link>http://brahim.hamdouni.com/6e-sens/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2009 17:52:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brahim.hamdouni.com/6e-sens/</guid>
      <description>Une idée raffraichissante d&amp;#8217;ingéniosité et de pragmatisme et qui me fait regretter d&amp;#8217;avoir quitté le milieu universitaire, tellement l&amp;#8217;approche a du sens. Et quel sens ! Un 6e sens qui complète à merveille nos 5 biologiques. Grâce à une webcam, un projecteur miniature et un téléphone mobile, Pranav Mistry, petit génie du MIT, lie le virtuel et le réel. Regardez la vidéo, écoutez Pattie Maes la directrice de projet au MIT, c&amp;#8217;est époustouflant.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>