<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>google on Brahim Hamdouni  ·  ابراهيم</title>
    <link>https://brahim.hamdouni.com/tags/google/</link>
    <description>Recent content in google on Brahim Hamdouni  ·  ابراهيم</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 31 Mar 2014 15:00:06 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://brahim.hamdouni.com/tags/google/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Partager un Google Calendar en dehors du domaine</title>
      <link>https://brahim.hamdouni.com/post/2014-03-31-bon-a-savoir-partager-un-google-calendar-en-dehors-du-domaine/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2014 15:00:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://brahim.hamdouni.com/post/2014-03-31-bon-a-savoir-partager-un-google-calendar-en-dehors-du-domaine/</guid>
      <description>Google Calendar permet de partager un calendrier avec d&amp;rsquo;autres utilisateurs du domaine Apps. Mais dès qu&amp;rsquo;on veut donner la possibilité à une personne extérieure au domaine, de modifier l&amp;rsquo;agenda, on se heurte à un problème de taille : la liste de choix ne permet que d&amp;rsquo;afficher les disponibilités. Rien pour le détail et encore moins pour modifier l&amp;rsquo;agenda.
Mais heureusement, Google a écouté ses utilisateurs et a donné la possibilité d&amp;rsquo;étendre les paramètres de partage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google et les pros</title>
      <link>https://brahim.hamdouni.com/post/2012-09-19-google-et-les-pros/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2012 15:39:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://brahim.hamdouni.com/post/2012-09-19-google-et-les-pros/</guid>
      <description>nexus7
Je viens d&amp;rsquo;acheter ma petite entreprise Softinnov .
Mauvaise idée ? Pourtant, passer par ma boite me permet de déduire la TVA et du coup toucher l&amp;rsquo;objet du délit à -19,6%. Mais voilà, Google ne donne pas de facture, par défaut, et ma comptable n&amp;rsquo;apprécie pas trop les achats non justifiés.
Pas de panique, Google reste joignable via leur support en ligne, et là, le service est vraiment pas mal : un click-to-call, une opératrice parlant français m&amp;rsquo;appelle dans la minute, et après explication, me promet de m&amp;rsquo;envoyer ma précieuse facture&amp;hellip; par e-mail !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PDF et viewer javascript</title>
      <link>https://brahim.hamdouni.com/post/2011-03-08-pdf-et-viewer-javascript/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2011 23:39:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://brahim.hamdouni.com/post/2011-03-08-pdf-et-viewer-javascript/</guid>
      <description>Depuis quelques mois, je travaille pour une grande entreprise dans le domaine de la finance. Ce qui est bien avec les grandes entreprises, en tant que consultant, c&amp;rsquo;est d&amp;rsquo;avoir du boulot. Pas évident d&amp;rsquo;avoir toujours des chantiers lorsqu&amp;rsquo;on est une PME mais il semble que chez les grosses boites, il y a toujours de quoi faire. Tant mieux pour moi.
Seulement voilà, s&amp;rsquo;il y a tant de boulot, c&amp;rsquo;est aussi parce-que tout est long.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Des millions pour la Khan Academy</title>
      <link>https://brahim.hamdouni.com/post/2010-09-26-des-millions-pour-la-khan-academy/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Sep 2010 17:46:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://brahim.hamdouni.com/post/2010-09-26-des-millions-pour-la-khan-academy/</guid>
      <description>Il y a quelques temps, j&amp;rsquo;avais fais une note sur la Khan Academy : je trouvais génial le gars et son initiative de mettre en ligne des cours sur tous les sujets qui l&amp;rsquo;intéressaient. Et bien, j&amp;rsquo;apprends que Google lui accorde des fonds dans le cadre de leur projet 10 puissance 100 ! Ce ne sont pas moins de 10 millions de dollars à se partager entre les 5 lauréats sélectionnés par Google, pour financer leurs idées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gmail Priority Inbox, Kesako ?</title>
      <link>https://brahim.hamdouni.com/post/2010-09-03-gmail-priority-inbox-kesako/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Sep 2010 10:11:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://brahim.hamdouni.com/post/2010-09-03-gmail-priority-inbox-kesako/</guid>
      <description>Ce matin, en ouvrant Gmail, je tombe sur &amp;ldquo;priority inbox&amp;rdquo; ou &amp;ldquo;boite de réception prioritaire&amp;rdquo; en bon françois ! Après les filtres manuels, les filtres anti-spams, voilà que Google nous propose de classer automatiquement les mails importants pour nous dans Gmail !
Mais comment font-ils chez Google pour savoir ce qui est important pour moi ?
Et bien ils appliquent le principe de leur anti-spam, c&amp;rsquo;est-à-dire quelques règles de bases et un système d&amp;rsquo;apprentissage : en fonction des mails que vous lisez, de ceux auxquels vous répondez, de l&amp;rsquo;expéditeur, et de vos éventuelles corrections (celui-ci est important, celui-là pas du tout), Google apprend à vous connaitre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GMail off-line</title>
      <link>https://brahim.hamdouni.com/post/2009-02-04-gmail-off-line/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2009 13:49:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://brahim.hamdouni.com/post/2009-02-04-gmail-off-line/</guid>
      <description>Et hop ! La fonctionnalité que j&amp;rsquo;attendais dans gmail est arrivée dans le lab de Google : la possibilité de consulter ses emails sans être connecté.
Activable seulement si on utilise gmail en anglais (c&amp;rsquo;est la condition pour utiliser le lab de Google), c&amp;rsquo;est une véritable avancée pour moi qui utilise essentiellement l&amp;rsquo;interface web pour gérer ma bal. Une fois installée, il n&amp;rsquo;y a rien à gérer, la synchro se fait automatiquement et on peut consulter et créer des messages sans connexion.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
