<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Entrepreneur on Ordinary Tech Chronicle</title>
    <link>http://brahim.hamdouni.com/tags/entrepreneur/</link>
    <description>Recent content in Entrepreneur on Ordinary Tech Chronicle</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2015 16:32:11 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://brahim.hamdouni.com/tags/entrepreneur/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Marchandage</title>
      <link>http://brahim.hamdouni.com/marchandage/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2015 16:32:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brahim.hamdouni.com/marchandage/</guid>
      <description> Aujourd&amp;#8217;hui, je me sens dans la peau de ce vendeur.   &amp;lt;a href=&amp;quot;http://brahim.hamdouni.com/wp-uploads/Les_bronzés_Négociation1.mp4&amp;quot;&amp;gt;http://brahim.hamdouni.com/wp-uploads/Les_bronzés_Négociation1.mp4&amp;lt;/a&amp;gt;&amp;lt;/video&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;br /&amp;gt; &amp;lt;/center&amp;gt;  
 Après avoir shooter une proposition commerciale à un client, ce dernier me répond être intéressé mais à un prix bien inférieur. Ca m&amp;#8217;a rappelé cet extrait des bronzés 😀 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FacturationZen, un cas d’utilisation pratique chez Softinnov</title>
      <link>http://brahim.hamdouni.com/facturationzen-un-cas-dutilisation-pratique-chez-softinnov/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Dec 2010 09:22:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brahim.hamdouni.com/facturationzen-un-cas-dutilisation-pratique-chez-softinnov/</guid>
      <description>Depuis un an et demi maintenant, nous utilions FacturationZen chez Softinnov comme unique moyen de facturation, et cela nous a vraiment changé la vie !  Comme beaucoup, lorsque nous avons débuté en 2002, les factures étaient faites à la main sur un tableur, avec tous les problèmes que cela engendre. Pour moi, les principaux désagréments étaient :   une seule personne peut établir les factures, en l’occurence moi en tant que gérant car c’est moi qui avait le fichier à jour   la numérotation des factures est gérée manuellement, et cela m’est arrivé de me planter au début en reprenant un numéro déjà existant   il fallait que je sois au bureau pour faire mes factures alors que j’étais souvent en déplacement   le look des factures étaient moyen : j’avais bien mis mon logo mais le tableur n’est pas forcèment le meilleur outil de design    Depuis la mise en place de FacturationZen, j’ai retrouvé une certaine sérénité.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>