<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>altermondialisme on Brahim Hamdouni  ·  ابراهيم</title>
    <link>https://brahim.hamdouni.com/tags/altermondialisme/</link>
    <description>Recent content in altermondialisme on Brahim Hamdouni  ·  ابراهيم</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Sep 2010 17:46:42 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://brahim.hamdouni.com/tags/altermondialisme/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Des millions pour la Khan Academy</title>
      <link>https://brahim.hamdouni.com/post/2010-09-26-des-millions-pour-la-khan-academy/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Sep 2010 17:46:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://brahim.hamdouni.com/post/2010-09-26-des-millions-pour-la-khan-academy/</guid>
      <description>Il y a quelques temps, j&amp;rsquo;avais fais une note sur la Khan Academy : je trouvais génial le gars et son initiative de mettre en ligne des cours sur tous les sujets qui l&amp;rsquo;intéressaient. Et bien, j&amp;rsquo;apprends que Google lui accorde des fonds dans le cadre de leur projet 10 puissance 100 ! Ce ne sont pas moins de 10 millions de dollars à se partager entre les 5 lauréats sélectionnés par Google, pour financer leurs idées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sal Khan Academy</title>
      <link>https://brahim.hamdouni.com/post/2010-05-18-sal-khan-academy/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2010 10:23:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://brahim.hamdouni.com/post/2010-05-18-sal-khan-academy/</guid>
      <description>Pour donner un coup de main à sa cousine éloignée par la distance, Sal (diminutif de Salman) filme des cours de maths qu&amp;rsquo;il met à disposition sur youtube. Ca marche tellement bien qu&amp;rsquo;il finit par quitter son job d&amp;rsquo;analyste financier pour se consacrer à plein temps à son école en ligne, la KhanAcademy, gratuite et ouverte au monde : plus de 1200 vidéos allant de l&amp;rsquo;algèbre à l&amp;rsquo;histoire de la révolution française, qu&amp;rsquo;il a entièrement réalisées seul !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inspiration</title>
      <link>https://brahim.hamdouni.com/post/2010-01-21-inspiration/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2010 12:44:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://brahim.hamdouni.com/post/2010-01-21-inspiration/</guid>
      <description>Jouer ensemble pour changer le monde, d&amp;rsquo;où qu&amp;rsquo;on soit, sans se rencontrer&amp;hellip; C&amp;rsquo;est beau, c&amp;rsquo;est bien fait et c&amp;rsquo;est utile.
Cette association propose d&amp;rsquo;aller au devant des artistes du monde, avec son équipement audio mobile, pour les enregistrer mais surtout pour les mixer, et rassembler leurs voix et musiques dans ces oeuvres &amp;ldquo;communautaires&amp;rdquo;. Ces oeuvres sont alors vendues et le profit sert à continuer l&amp;rsquo;expérience et financer des projets locaux autour de la musique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le système économique capitaliste est un désastre</title>
      <link>https://brahim.hamdouni.com/post/2009-01-07-le-systeme-economique-capitaliste-est-un-desastre/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2009 23:42:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://brahim.hamdouni.com/post/2009-01-07-le-systeme-economique-capitaliste-est-un-desastre/</guid>
      <description>Ecoutez l&amp;rsquo;interview de Ricardo Petrella qui milite pour un renouveau du système impliquant les citoyens et les entreprises créatrices de valeur (par opposition aux entreprises destructrices comme les financières).
Il explique que le capitalisme est incapable de régir notre monde car il ne met pas l&amp;rsquo;homme et la nature en priorité, et que certains biens et services ne peuvent pas être soumis aux logiques mercantiles. Cette crise est, pour lui, l&amp;rsquo;occasion de repenser l&amp;rsquo;économie mondiale en tenant compte des biens communs.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
