<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Services on Documentation de Brahim Hamdouni</title>
    <link>/fr/categories/services/</link>
    <description>Recent content in Services on Documentation de Brahim Hamdouni</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Oct 2012 11:38:50 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/fr/categories/services/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Finalement Sosh aime les entrepreneurs… même s’il ne le sait pas</title>
      <link>/finalement-sosh-aime-les-entrepreneurs-meme-sil-ne-le-sait-pas/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2012 11:38:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/finalement-sosh-aime-les-entrepreneurs-meme-sil-ne-le-sait-pas/</guid>
      <description>J&amp;#8217;ai eu quelques déboires pour ouvrir une ligne Sosh en tant que société. Mais sachant que j&amp;#8217;étais dans mon droit, et avec persévérance j&amp;#8217;ai finis par obtenir gain de cause : Sosh m&amp;#8217;a enfin ouvert une ligne au nom de Softinnov.
Chouette, à moi les joies et peines du réseau Orange en illimité pour 25 euros ! Et finalement, la solution était simple : remplir le formulaire de souscription avec les informations sociétés et joindre un KBis au dossier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google et les pros</title>
      <link>/google-et-les-pros/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2012 14:39:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/google-et-les-pros/</guid>
      <description>Je viens d&amp;#8217;acheterla nouvelle tablette de Google, la Nexus 7, en passant par Google Play. Mais, j&amp;#8217;ai eu la mauvaise idée de la prendre sous le nom de ma petite entreprise Softinnov.
Mauvaise idée ? Pourtant, passer par ma boite me permet de déduire la TVA et du coup toucher l&amp;#8217;objet du délit à -19,6%. Mais voilà, Google ne donne pas de facture, par défaut, et ma comptable n&amp;#8217;apprécie pas trop les achats non justifiés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sosh n’aime pas les entrepreneurs….</title>
      <link>/sosh-naime-pas-les-entrepreneurs/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2012 16:34:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/sosh-naime-pas-les-entrepreneurs/</guid>
      <description>Dialogue de sourd, aujourd&amp;#8217;hui, avec une web-conseillère de Sosh, auprès de laquelle j&amp;#8217;ai tenté vainement de lui faire comprendre qu&amp;#8217;il n&amp;#8217;y avait rien dans les conditions générales qui m&amp;#8217;empêchait de souscrire une offre au nom de ma boîte. Seule réponse faite : &amp;#8220;c&amp;#8217;est que pour les particuliers, pour les pros, allez voir chez Orange !&amp;#8221;. A croire qu&amp;#8217;Orange ne souhaite pas se délester de cette vache à lait.
J&amp;#8217;aime pas qu&amp;#8217;on me prenne pour une vache !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FacturationZen, un cas d’utilisation pratique chez Softinnov</title>
      <link>/facturationzen-un-cas-dutilisation-pratique-chez-softinnov/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Dec 2010 09:22:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/facturationzen-un-cas-dutilisation-pratique-chez-softinnov/</guid>
      <description>Depuis un an et demi maintenant, nous utilions FacturationZen chez Softinnov comme unique moyen de facturation, et cela nous a vraiment changé la vie !  Comme beaucoup, lorsque nous avons débuté en 2002, les factures étaient faites à la main sur un tableur, avec tous les problèmes que cela engendre. Pour moi, les principaux désagréments étaient :   une seule personne peut établir les factures, en l’occurence moi en tant que gérant car c’est moi qui avait le fichier à jour   la numérotation des factures est gérée manuellement, et cela m’est arrivé de me planter au début en reprenant un numéro déjà existant   il fallait que je sois au bureau pour faire mes factures alors que j’étais souvent en déplacement   le look des factures étaient moyen : j’avais bien mis mon logo mais le tableur n’est pas forcèment le meilleur outil de design    Depuis la mise en place de FacturationZen, j’ai retrouvé une certaine sérénité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Votre “Cartao de Cidadao”, svp.</title>
      <link>/votre-cartao-de-cidadao-svp/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2010 15:58:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>/votre-cartao-de-cidadao-svp/</guid>
      <description>Carte du citoyen portugaise Vous ne parlez pas portugais ? C&amp;#8217;est dommage, car sachez que nos voisins ibériques disposent depuis quelques temps d&amp;#8217;une évolution technologique que j&amp;#8217;aurai appréciée pour notre Gaule : la carte du citoyen, une petite carte qui permet de s&amp;#8217;identifier auprès de tous les services publics !
Non seulement elle fait office de carte universelle : identité, carte d&amp;#8217;électeur, sécurité sociale (vitale?), impôts, santé, &amp;#8230; mais elle intègre également une puce qui joue le rôle d&amp;#8217;authentificateur (accès sécurisé et signature électronique) et permet de stocker des données personnelles (à la vitale).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gmail Priority Inbox, Kesako ?</title>
      <link>/gmail-priority-inbox-kesako/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Sep 2010 09:11:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/gmail-priority-inbox-kesako/</guid>
      <description>Ce matin, en ouvrant Gmail, je tombe sur &amp;#8220;priority inbox&amp;#8221; ou &amp;#8220;boite de réception prioritaire&amp;#8221; en bon françois ! Après les filtres manuels, les filtres anti-spams, voilà que Google nous propose de classer automatiquement les mails importants pour nous dans Gmail !
Mais comment font-ils chez Google pour savoir ce qui est important pour moi ?
Et bien ils appliquent le principe de leur anti-spam, c&amp;#8217;est-à-dire quelques règles de bases et un système d&amp;#8217;apprentissage : en fonction des mails que vous lisez, de ceux auxquels vous répondez, de l&amp;#8217;expéditeur, et de vos éventuelles corrections (celui-ci est important, celui-là pas du tout), Google apprend à vous connaitre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bloguer pour devenir riche</title>
      <link>/bloguer-pour-devenir-riche/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jun 2010 22:06:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>/bloguer-pour-devenir-riche/</guid>
      <description>C&amp;#8217;est fou ce qu&amp;#8217;on trouve comme blogueurs qui vous expliquent comment devenir riche en&amp;#8230; bloguant.
Ca me rappelle furieusement cette méthode immorale qui consiste à proposer à tout à chacun de s&amp;#8217;enrichir facilement tout en restant à la maison. Vous n&amp;#8217;avez jamais reçu ce genre de pubs? Celles qui vous promet de vous envoyer la méthode infaillible pour gagner 10 fois votre salaire sans bouger de chez vous ? Évidemment le tout moyennant finances !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GMail off-line</title>
      <link>/gmail-off-line/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2009 11:49:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>/gmail-off-line/</guid>
      <description>Et hop ! La fonctionnalité que j&amp;#8217;attendais dans gmail est arrivée dans le lab de Google : la possibilité de consulter ses emails sans être connecté.
Activable seulement si on utilise gmail en anglais (c&amp;#8217;est la condition pour utiliser le lab de Google), c&amp;#8217;est une véritable avancée pour moi qui utilise essentiellement l&amp;#8217;interface web pour gérer ma bal. Une fois installée, il n&amp;#8217;y a rien à gérer, la synchro se fait automatiquement et on peut consulter et créer des messages sans connexion.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>